沈大師篤爆領展避險股假象 「偷雞炒一兩日都千祈唔好」

但沈大師直指，自從集團沾手物業發展，其業務已無太大防守性可言，「領展早已變質，唔係以前嘅領匯，更加唔係純收租股，盈利穩定性有好大疑問！」他警告投資者，若將領展視為增長穩定、派息穩定的收息股，純屬「美麗的幻想」。

重金收購內地商場 或受經濟拖累

近年領展於內地大展拳腳，今年1月豪擲25.6億人民幣收購北京京通羅斯福廣場，又於3月以66億人民幣收購深圳怡景中心城，全面進軍內地一線城市。去年內地物業已佔領展物業組合價值的13.2%，對其業績舉足輕重，亦被視為集團未來的增長引擎。相反於本港市場，領展部分本地商場則「賣得就賣」，期內合共賣出12項香港物業，套現120億元。

然而，憑藉翻新商場於香港一帆風順的領展，成為「過江龍」後能否延續其點石成金的功力，至今仍屬未知之數。沈大師認為，市場憧憬領展於內地市場發展，無疑過份樂觀，「姑勿論領展執行能力如何，依家內地經濟情況已經唔見得樂觀，要咬緊牙關過緊日子，點可能預期領展可以獨善其身？」

樓市存爆煲風險 領展首當其衝

至於本港商場，前景同樣充斥不確定性。香港首季GDP僅錄得0.6%增長，而上周公布的4月零售業銷貨價值更下滑4.5%至377億元，令人擔憂零售寒冬或會重臨。

沈振盈指出，以現時本港經濟計，領展於租金的叫價能力極其有限，而樓市泡沫更有可能隨時爆破，「樓市今年內每一日都有機會爆！市場一面倒唱好樓市，同舊年恒指33000點，我話一股不留情況嗰時一模一樣。」他分析指，近期部分一手樓以貼市價甚至低於市價推盤，正正是樓市爆煲的先兆，而領展作為物業發展股必將首當其衝。

沈大師指出，領展早前已於97元水平營造頂部，未來一兩日雖有機會趁勢上升，但由於收入前景不樂觀，股價突破阻力成為「紅底股」的機會不大，更有可能掉頭向下，呼籲散戶避之則吉，「完全唔掂得！偷雞炒一兩日都千祈唔好！」

師父好霸氣 係時候瞓身

一拆五 再變紅底股

all in

跌返落 $80 先諗

咁燈一燈準備又一隻紅底